 
\annexe{QCM - BILAN }
\begin{QCM}
\begin{EnonceCommunQCM}
\parbox{0.3\linewidth}{
On a représenté ci-contre, dans un repère orthonormé, deux courbes représentatives respectivement d'une fonction $f$ pour la courbe en bleu et d'une fonction $g$ pour la courbe en vert.}\hfill\parbox{0.6\linewidth}{
\begin{tikzpicture}[general, yscale=0.7, xscale=0.7]
\draw[quadrillage] (-4,-4) grid (10.01,8.01);
\axeX{-4}{10.01}{-3,-2,-1,1,2,3,4,5,6,7,8,9}
\axeY{-4}{8.01}{-3,-2,-1,1,2,3,4,5,6,7}
\origine
\clip(-4.01,-4.01) rectangle (10.01,8.01);
\draw[color=A1, domain=-4:10, samples=50, smooth, epais] plot (\x,-0.5*\x*\x+4*\x-1);
\draw[color=H1prime, domain=-4:-0.01, samples=100, smooth, epais] plot ( \x, 2/\x+1);
\draw[color=H1prime, domain=0.02:10, samples=100, smooth, epais] plot ( \x, 2/\x+1);
\end{tikzpicture}}
\end{EnonceCommunQCM}
\begin{GroupeQCM}

\begin{exercice}
La courbe bleue semble être une: 
\begin{ChoixQCM}{3}
\item  parabole
\item hyperbole
\item ni l'une, ni l'autre
\end{ChoixQCM}
%  \begin{corrige}
%       \reponseQCM{a}
%     \end{corrige}
\end{exercice}

\begin{exercice}
La courbe verte semble être une: 
\begin{ChoixQCM}{3}
\item  parabole
\item hyperbole
\item ni l'une, ni l'autre
\end{ChoixQCM}
%  \begin{corrige}
%       \reponseQCM{b}
%     \end{corrige}
\end{exercice}

\begin{exercice} La fonction  $f$ représentée par la courbe bleue semble être:
\begin{ChoixQCM}{2}
\item  la fonction carré
\item la fonction inverse
\item une fonction polynôme du 2\ieme\ degré
\item une fonction homographique
\end{ChoixQCM}
%  \begin{corrige}
%       \reponseQCM{c}
%     \end{corrige}
\end{exercice}

\begin{exercice} La fonction  $g$ représentée par la courbe verte semble être 
\begin{ChoixQCM}{2}
\item  la fonction carré
\item la fonction inverse
\item une fonction polynôme du 2\ieme\ degré
\item une fonction homographique
\end{ChoixQCM}
%  \begin{corrige}
%       \reponseQCM{d}
%     \end{corrige}
\end{exercice}

\begin{exercice} L'ensemble des solutions de l'équation  $f(x)=5$ est :
\begin{ChoixQCM}{4}
\item  S=$\left\lbrace\dfrac{1}{2}\right\rbrace$
\item S=$\{2;6\}$
\item S=$]-\infty;0[\cup\left]0;0,5\right]$
\item S=$[2;6]$
\end{ChoixQCM}
%  \begin{corrige}
%       \reponseQCM{b}
%     \end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice} L'ensemble des solutions de l'équation  $g(x)\leq 3$ est :
\begin{ChoixQCM}{4}
\item  S=$\{1\}$
\item S=$\{1,17;6,83\}$
\item S=$]-\infty;0[\cup[1;+\infty[$
\item S=$]0;1]$
\end{ChoixQCM}
%  \begin{corrige}
%       \reponseQCM{c}
%     \end{corrige}
\end{exercice}

\begin{exercice} La parabole ci-dessus représente la fonction définie par l'expression :
\begin{ChoixQCM}{4}
\item  $-(x-7)^2+4$
\item $0,5(x-4)^2+7$
\item $-(x-4)^2-1$
\item $-0,5(x-4)^2+7$
\end{ChoixQCM}
%  \begin{corrige}
%       \reponseQCM{c}
%     \end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice} La droite d'équation $y=\dfrac{1}{2}x+1$ coupe l'hyperbole ci-dessus en deux points dont les abscisses sont :
\begin{ChoixQCM}{4}
\item  $-2$ et $2$
\item $0$ et $2$
\item $-1$ et $3$
\item $-1$ et $1$
\end{ChoixQCM}
%  \begin{corrige}
%       \reponseQCM{a}
%     \end{corrige}
\end{exercice}


\end{GroupeQCM}
 \end{QCM}
  
%\annexe{QCM - BILAN}
 \begin{QCM}
 \begin{EnonceCommunQCM}
Dans les exercices suivants la fonction $h$ est définie sur  $\mathbb{R}$ par $h(x)=3x^2-9x+7$.
 \end{EnonceCommunQCM}
 \begin{GroupeQCM}
\begin{exercice} La fonction polynôme $h$ admet pour forme canonique:
\begin{ChoixQCM}{4}
\item  $ 3(x-1,5)^2+7$
\item $(x-1,5)^2+7$
\item $(x-1,5)^2+0,25$
\item $3(x-1,5)^2+0,25$
\end{ChoixQCM}
%  \begin{corrige}
%       \reponseQCM{d}
%     \end{corrige}
\end{exercice}

\begin{exercice} La fonction $h$ est :
\begin{ChoixQCM}{2}
\item  strictement croissante sur $ [1,5; +\infty[$
\item strictement décroissante sur $ [1,5; +\infty[$
\item strictement croissante sur $ ]-\infty;1,5]$
\item strictement décroissante sur $ ]-\infty;1,5]$
\end{ChoixQCM}
%  \begin{corrige}
%       \reponseQCM{ad}
%     \end{corrige}
\end{exercice}

\begin{exercice} La parabole qui représente la fonction polynôme $h$ a pour sommet :
\begin{ChoixQCM}{4}
\item  $S\left(\dfrac{3}{2} ; \dfrac{1}{4}\right)$
\item $S\left(\dfrac{1}{4} ; \dfrac{3}{2}\right)$
\item $S\left(-\dfrac{3}{2} ; \dfrac{1}{4}\right)$
\item $S\left(\dfrac{1}{4} ; -\dfrac{3}{2}\right)$
\end{ChoixQCM}
%  \begin{corrige}
%       \reponseQCM{a}
%     \end{corrige}
\end{exercice}

\begin{exercice} La parabole qui représente la fonction polynôme $h$ admet pour axe de symétrie :
\begin{ChoixQCM}{2}
\item l'axe des ordonnées
\item l'axe des abscisses
\item la droite d'équation $x=1,5$
\item la droite d'équation $y=1,5$
\end{ChoixQCM}
%  \begin{corrige}
%       \reponseQCM{c}
%     \end{corrige}
\end{exercice}



\begin{exercice} La droite d'équation $y=0,25$ coupe la parabole représentant $h$ en : 
\begin{ChoixQCM}{3}
\item un point
\item deux points
\item aucun point
\end{ChoixQCM}
%  \begin{corrige}
%       \reponseQCM{a}
%     \end{corrige}
\end{exercice}

\begin{exercice} L'équation $h(x)=0,5$ :
\begin{ChoixQCM}{4}
\item a une solution
\item a deux solutions
\item a plus de 2 solutions
\item  n'a aucune solution
\end{ChoixQCM}
%  \begin{corrige}
%       \reponseQCM{b}
%     \end{corrige}
\end{exercice}

\begin{exercice} L'inéquation $h(x)<0$ :
\begin{ChoixQCM}{4}
\item a une solution
\item a deux solutions
\item a plus de 2 solutions
\item  n'a aucune solution
\end{ChoixQCM}
%  \begin{corrige}
%       \reponseQCM{d}
%     \end{corrige}
\end{exercice}


\begin{exercice} L'ensemble $S=\left\lbrace \dfrac{3}{2} \right\rbrace$ est l'ensemble des solutions de :
\begin{ChoixQCM}{4}
\item $h(x)=0,25$
\item $h(x)>0,25$
\item $h(x)\leq 0,25$
\item autre (in)équation
\end{ChoixQCM}
%  \begin{corrige}
%       \reponseQCM{ac}
%     \end{corrige}
\end{exercice}


\begin{exercice} L'ensemble $S=[0,5 ; 2,5]$ est l'ensemble des solutions de :
\begin{ChoixQCM}{4}
\item $h(x)=3,25$
\item $h(x)\geq3,25$
\item $h(x)\leq 3,25$
\item autre (in)équation
\end{ChoixQCM}
%  \begin{corrige}
%       \reponseQCM{c}
%     \end{corrige}
\end{exercice}

\begin{exercice} $\sin(-\dfrac{29\pi}{3}) $ vaut : 
\begin{ChoixQCM}{4}
\item $\dfrac{\sqrt 3}{2}$
\item $-\dfrac{\sqrt 3}{2}$
\item $\dfrac{\sqrt 2}{2}$
\item $-\dfrac{\sqrt 2}{2}$
%  \begin{corrige}
%       \reponseQCM{a}
%     \end{corrige}
\end{ChoixQCM}
\end{exercice}

\begin{exercice} L'ensemble $S$ des réels $\alpha$ de l'intervalle $[0 ; 2\pi]$ tels que $\sin(\alpha) < 0,5 $ est : 
\begin{ChoixQCM}{4}
\item $\left[\dfrac{\pi}{6} ; \dfrac{5\pi}{6}\right] $
\item $\left[0 ; \dfrac{\pi}{6}\right] $
\item $\left[0 ; \dfrac{\pi}{6}\right] \cup \left[\dfrac{5\pi}{6} ; 2\pi\right] $
\item autre réponse
%  \begin{corrige}
%       \reponseQCM{c}
%     \end{corrige}
\end{ChoixQCM}
\end{exercice}
\begin{exercice} L'ensemble $S$ des réels $\beta$ de l'intervalle $[0 ; 4\pi]$ tels que $\cos(\beta) = - \dfrac{\sqrt 2}{2} $ est : 
\begin{ChoixQCM}{4}
\item $\left\lbrace \dfrac{\pi}{4} ; \dfrac{7\pi}{4} \right\rbrace $
\item $\left\lbrace \dfrac{3\pi}{4} ; \dfrac{5\pi}{4} \right\rbrace $
\item $\left\lbrace \dfrac{\pi}{4} ; \dfrac{7\pi}{4} ;  \dfrac{9\pi}{4} ; \dfrac{15\pi}{4} \right\rbrace $
\item $\left\lbrace \dfrac{3\pi}{4} ; \dfrac{5\pi}{4} ;  \dfrac{11\pi}{4} ; \dfrac{13\pi}{4} \right\rbrace $
%  \begin{corrige}
%       \reponseQCM{d}
%     \end{corrige}
\end{ChoixQCM}
\end{exercice}

\end{GroupeQCM}
\end{QCM}
 
%\annexe{QCM - Bilan - Géométrie}
 \begin{QCM}
\begin{GroupeQCM}
Les exercices suivants utilisent la figure ci-dessous :
\medskip

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[general, scale=0.45]
\draw [quadrillage] (-7,-6) grid (12,7);
\draw[axe] (-7,0) -- (12,0);
\foreach \x in {-6,-4,-2,2,4,6,8,10}
{\draw (\x,0) node {$+$};
\draw (\x,0)  node[below] {\footnotesize $\x$};}
\draw[axe] (0,-6) -- (0,7);
\foreach \y in {-6,-5,-4,-3,-2,-1,1,2,3,4,5,6}
{\draw (0,\y) node {$+$};
\draw (0,\y) node[left] {\footnotesize $\y$};}
\draw (0,0) node[below left] {\footnotesize $0$};
\clip(-7.5,-6) rectangle (12.5,7);
\draw [color=A1, epais](-5,1)-- (11,6)-- (3,-5)--cycle;
\fill [color=A1] (-5,1)  node[above left] {$A$};
\fill [color=A1] (3,-5)  node[below right] {$B$};
\fill [color=A1] (11,6)  node[above right] {$C$};
\end{tikzpicture}
\end{center}
\begin{exercice} Le triangle $ABC$: 
\begin{ChoixQCM}{4}
\item est rectangle en $B$
\item n'est pas rectangle
\item est rectangle en $A$
\item on ne peut pas savoir
%  \begin{corrige}
%       \reponseQCM{b}
%     \end{corrige}
\end{ChoixQCM}
\end{exercice}
\begin{exercice} L'affirmation "\textit{la droite $(AC)$ passe par le point de coordonnées $(-2 ; 2)$}" est :
\begin{ChoixQCM}{3}
\item fausse 
\item vraie
\item on ne peut pas savoir
%  \begin{corrige}
%       \reponseQCM{a}
%     \end{corrige}
\end{ChoixQCM}
\end{exercice}
\begin{exercice} La droite  $(AB)$ a pour équation :
\begin{ChoixQCM}{4}
\item $y=- \dfrac{3}{4} x - \dfrac{8}{3}$
\item $y= \dfrac{3}{4} x - \dfrac{11}{4}$
\item $y=  \dfrac{3}{4} x - \dfrac{8}{3}$
\item $y=- \dfrac{3}{4} x - \dfrac{11}{4}$
%  \begin{corrige}
%       \reponseQCM{d}
%     \end{corrige}
\end{ChoixQCM}
\end{exercice}
\begin{exercice} Le milieu $I$ du segment $[BC]$ a pour coordonnées :
\begin{ChoixQCM}{4}
\item $(0,5 ; 7 )$
\item $(6,64 ; 0 )$
\item $(6,8 ;0 ,1  )$
\item $(7 ;0,5  )$
%  \begin{corrige}
%       \reponseQCM{d}
%     \end{corrige}
\end{ChoixQCM}
\end{exercice}
\begin{exercice} On appelle $D$ le point tel que $ABCD$ soit un parallélogramme. Les coordonnées du vecteur $\overrightarrow{AD}$ sont:
\begin{ChoixQCM}{4}
\item $(-8;-11)$
\item $(8;11)$
\item $(8;-11)$
\item on ne peut pas savoir
%  \begin{corrige}
%       \reponseQCM{b}
%     \end{corrige}
\end{ChoixQCM}
\end{exercice}
\begin{exercice} Le point $D$ défini ci-dessus a pour coordonnées : 
\begin{ChoixQCM}{4}
\item $(3 ;12)$
\item $(3 ;12,5)$
\item $(2,5 ;12,5)$
\item $(2,5 ;12)$
%  \begin{corrige}
%       \reponseQCM{a}
%     \end{corrige}
\end{ChoixQCM}
\end{exercice}

\begin{exercice} La droite $(CD)$ a pour équation : 
\begin{ChoixQCM}{4}
\item $y=- \dfrac{3}{4} x - \dfrac{57}{4}$
\item $y=- \dfrac{3}{4} x + \dfrac{57}{4}$
\item $y=  \dfrac{3}{4} x + \dfrac{57}{4}$
\item $y=- \dfrac{3}{4} x - \dfrac{59}{4}$
%  \begin{corrige}
%       \reponseQCM{b}
%     \end{corrige}
\end{ChoixQCM}
\end{exercice}

\begin{exercice} La droite parallèle  à l'axe des ordonnées passant par le milieu $J$ du segment $[AB]$  a pour équation : 
\begin{ChoixQCM}{4}
\item $y=-1$
\item $x=- 2$
\item $y= -2$
\item $x=-1$
%  \begin{corrige}
%       \reponseQCM{d}
%     \end{corrige}
\end{ChoixQCM}
\end{exercice}

\begin{exercice} Le point G de coordonnées $(115;38,5)$ est un point de la droite : 
\begin{ChoixQCM}{4}
\item $(AC)$
\item $(AB)$
\item $(BC)$
\item aucune de ces 3 droites
%  \begin{corrige}
%       \reponseQCM{a}
%     \end{corrige}
\end{ChoixQCM}
\end{exercice}

 \end{GroupeQCM}
 \end{QCM}
 
%\annexe{QCM - BILAN}
 \begin{QCM}
 \begin{EnonceCommunQCM}
  Au lycée Paul Quetelet de StatVille, tous les élèves de toutes les classes de seconde ont participé à un devoir commun de mathématiques. Aucun absent pour cette composition tant attendue!
Les enseignants ont décidé d'arrondir la note à l'entier supérieur. \\
 Les résultats sont présentés dans le tableau ci dessous:

\begin{tableau}[LC]{\linewidth}{13}{p{1.5cm}}
\hline 
 note & 7 & 8 & 9 & 10 & 11 & 12 & 13 & 14 & 15 & 16 & 17 & 18 \\ 
\hline 
 effectif & 3 & 12 & 14 & 13 & 16 & 12 & 10 & 6 & 7 & 3 & 2 & 2 \\ 
\hline 
\end{tableau} 
 \end{EnonceCommunQCM}

 \begin{GroupeQCM}
\begin{exercice} Pour compléter la phrase:\\ "\textit{il y a au moins la moitié des élèves de seconde qui ont une note inférieure ou égale à .....}", il faut calculer :
\begin{ChoixQCM}{4}
\item  la moyenne
\item le mode
\item la médiane
\item le premier quartile
\end{ChoixQCM}
%  \begin{corrige}
%       \reponseQCM{c}
%     \end{corrige}
\end{exercice}

\begin{exercice} La note moyenne des élèves de seconde à ce devoir commun de mathématiques  est :
\begin{ChoixQCM}{4}
\item 9,5
\item 11,3
\item 10,9
\item 11,6
\end{ChoixQCM}
%  \begin{corrige}
%       \reponseQCM{b}
%     \end{corrige}
\end{exercice}

\begin{exercice} Paul a eu 14. Il affirme qu'il fait partie du quart des élèves ayant eu les meilleures notes. A-t-il raison? 
\begin{ChoixQCM}{3}
\item oui
\item non
\item il ne peut pas  le savoir
\end{ChoixQCM}
%  \begin{corrige}
%       \reponseQCM{a}
%     \end{corrige}
\end{exercice}

\begin{exercice} Un élève a recompté ses points et signale qu'il lui en manque 1. Sa note passe alors de 7 à 8.\\ Les indicateurs dont on peut affirmer, sans calculer, qu'ils ne changent pas sont :
\begin{ChoixQCM}{4}
\item  la moyenne
\item le premier quartile
\item la médiane
\item le troisième quartile
\end{ChoixQCM}
%  \begin{corrige}
%       \reponseQCM{bcd}
%     \end{corrige}
\end{exercice}
 


\begin{exercice} On demande, au hasard, à un élève de seconde s'il a eu "la moyenne" (soit 10 ou plus) au devoir commun. La probabilité qu'il réponde oui est de :
\begin{ChoixQCM}{4}
\item  0,71
\item 0,58
\item 0,42
\item aucune de ces valeurs
\end{ChoixQCM}
%  \begin{corrige}
%       \reponseQCM{a}
%     \end{corrige}
\end{exercice}

\begin{exercice} On interroge deux élèves de seconde en leur demandant s'ils ont eu "la moyenne" (toujours 10 ou plus). Cette expérience aléatoire peut-être modélisée avec un modèle où il y a :
\begin{ChoixQCM}{3}
\item 4 issues équiprobables
\item 4 issues non équiprobables
\item 9900 issues équiprobables
\end{ChoixQCM}
%  \begin{corrige}
%       \reponseQCM{ac}
%     \end{corrige}
\end{exercice}

\begin{exercice} La proportion d'élèves ayant obtenu, sur l'ensemble des secondes, entre 8 et 12 est de $67\%$. Pourrait-on prévoir cela en calculant la proportion d'élèves de la classe d'Albertine qui ont eu entre 8 et 12 ?
\begin{ChoixQCM}{2}
\item oui, sûrement
\item non, sûrement pas
\item oui, en donnant un intervalle
\item oui, si l'effectif de la classe est assez important
\end{ChoixQCM}
%  \begin{corrige}
%       \reponseQCM{cd}
%     \end{corrige}
\end{exercice}

\begin{exercice} Sur l'ensemble des élèves de seconde, la proportion des élèves ayant obtenu plus de 13 est de 0,2.
La classe de seconde de Quentin compte 36 élèves. Quentin peut affirmer qu'il y a 95 chances sur 100 pour que la proportion d'élèves de sa classe ayant obtenu plus de 13 soit dans l'intervalle :
\begin{ChoixQCM}{3}
\item $[0,03;0,37]$
\item $[0,05;0,35]$
\item $[0,17;0,23]$
\end{ChoixQCM}
%  \begin{corrige}
%       \reponseQCM{a}
%     \end{corrige}
    
 \begin{exercice} L'interprétation ambigüe d'une question jette un doute sur l'application du barème. Les copies ayant été rendues, les enseignants décident d'augmenter toutes les notes d'un demi-point. La médiane :
\begin{ChoixQCM}{3}
\item ne change pas
\item augmente d'un demi-point
\item on ne peut pas savoir
\end{ChoixQCM}
%  \begin{corrige}
%       \reponseQCM{a}
%     \end{corrige}
\end{exercice}
   
\end{exercice}




\end{GroupeQCM}

\end{QCM}
